引用緊急法係變相香港獨立

緊急法係英殖時期嘅王法

當時香港嘅最高權力機關係港英政府，但港英政府行使嘅權力係由英國殖民地部，即係英國政府授予。

所以推行緊急法嘅權力本身就係一把尚方寶劍，係王權。但今日政府嘅合法性係由基本法所給予，唔係英國，基本法係香港嘅最高法律，當中政府係冇任何立法權力。

如果強行行使緊急法即係香港政府會凌駕基本法，徹底變成一個不合法嘅政府，並且宣告自己擁用王權，同脫離基本法獨立係冇分別。

想問下法律JJ，有冇可能司法覆核宣告林鄭政府違反基本法，用司法推翻成個行政機關。

有少少難明
係咪啫係香港政府復辟港英政府嘅法例 係凌駕咗基本法 所以犯法？有錯請屌

尚方寶劍

當年港英政府可以行使嘅任何權力都係由英國賦予

所以行使緊急法去立新法嘅權力都係來自英國，好似約翰遜建議英女王命令國會休會咁，係屬於動用王權

咁而家嘅香港特區政府邊度嚟權力動用緊急法立法？基本法明文寫咗（第二章第八條，喺香港實行嘅法律只有兩種，一係基本法，二係立法機關制定嘅法律），咁即係香港政府自己話自己有同英國王室同等程度嘅權力

Btw我走去睇基本法，發現政府發佈嘅基本法全文，第二章入面加入咗23條，係一直都有定新加入去？

Link please.

基本法一路都有23條
你睇清楚寫咩先

仲唔嗌獨立等幾時呀屌你老母